[港狗盲反]又一了一趟深圳，把個人感覺包括電子支付分享大家

昨天又去了深圳一趟，身處在這感覺上還是那樣很不舒服，可能香港整體環境比較設施完善基礎設施齊備！對比之下令我感到身處深圳很不舒服！

香港無論食品及任何貨品有更多選擇，很多用品更輕易買到，各式各樣的餐廳林林種種！

從這角度看，開始了解為什麼大陸的網購及支付系統為什麼開始那麼多盛行，因為基礎設施實在太不完善！

另外在乘車方面我叫了架滴滴，已提前約車但亦要等幾分鐘，當走出路面太太一揮手叫了架的士，罵了一句（你好無聊啊）後來我取消柯打了！上了車同的士司機聊了一會，他說現在滴滴亦没有優惠反而加價了，很多位置他們更不能進入反而要乘客遷就去找所叫的車！

晚上去了太陽廣場頂樓吃噸飯，又嘗試用桌上的二維條碼掃下叫餐，怎料太太已叫好所有菜我手機還未登入系統！

每個消費都用了微信或支付寶付款，感覺很不方便，要用幾個動作才能付款，對比香港的支付太不爽了！

好撚假

唔講其他
你嗌個侍應黎落單
同你用部電話禁兩禁落單
明顯後者有效率好多，既唔洗侍應寫，又冇左人手限制

落order 同電子支付有咩關係